遊日80後港女變日本樓天后：放盤一個鐘已經俾港人買咗！

香港樓價愈升愈有，年輕一代沒有「父幹」，想買樓難過登天！由於樓價不斷攀升，買港樓收租隨時變成「皮費重、回報低」，「好睇唔好食」！

從事保險行業，精通日語的八十後Kammy，兩年前決定在大阪投資第一個物業、並且大膽搞民宿。後來愈來愈多朋友向她查詢買日本樓事項，今年她決定「落重本」與當地房地產公司合作，「揀樓、買樓、管理民宿」一條龍，今年幫港人購入的單位有近五十個，其中十四個已做民宿。

Kammy教路，現時日本大阪房地產市場已很熾熱，年初至今有個別單位樓價已升逾百分之二十，其中以中央區升幅最大：「好多香港人買嚟做Airbnb。做民宿的話，穩定有八至十二厘回報，期望收六年租可以回本！」

由於需求急升，大阪樓市持續升溫，據當地傳媒報導，大阪連續四年為日本全國地價升幅最快地區，其中中央區道頓崛一地地價，同比升幅逾四成，十大升幅最多地區，大阪佔首五名。

Kammy原本在港已「打定輸數」放棄置業，但兩年前一次旅行重燃夢想。當時在大阪旅行的時候，她以七萬日圓（約五千元）租住民宿一星期：「1LDK，即係有一房一廳，大約三百五十呎左右，之後落去樓下地產鋪睇，月租係四千元左右，我覺得有租務市場！」

她回港後一個月，就立即捧錢返回當地「full pay」買第一個物業：「中間我做咗三個星期research，計埋所有稅項，睇啱覺得OK我就立即決定（購入），前後只係用咗一個鐘。」至於該單位現時已升值：「當時購入價係九百九十萬日圓（約六十八萬港元），依家上網睇，同一座大廈已升到一千二百五十萬日圓（約八十六萬港元）。」Kammy預期，扣除每年需繳付的固定資產稅及都市計劃稅（約為物業估值共百分之一點七），只要民宿生意持續理想，六年內就可以賺回樓價，即租金回報達十多厘。

當地的地產中介劉杉釤指，現時大阪樓市出現求大於供的狀態：「依家一有單位空置出來，就有人衝着去買，並且大都是港人。」但劉表示，當地人對港人「盲搶樓」不以為然：「大家市場唔同，當地人多數買近郊地區，或者係天王寺附近。佢哋都係一個好開放嘅心態，唔介意係本地人定係外國人嚟買。」

又吹奏日本樓

佢哋都係一個好開放嘅心態，唔介意係本地人定係外國人嚟買。

自以為

港蝗

佢地以為日本係香港,俾佢地為所欲為.好快日本見港蝗咁謀利法,就會禁外來人買樓或者圖利.

炒出香港，果然係獅子山精神

ON9先買日本樓 地震風險咁高

炒樓正賤種

大把日本人唔賣比外國人啦

日本人好重視本地人利益，當佢發現影響到自己人就會出招打擊

又寫鱔稿揾人接貨
我覺得香港跟本要規管下呢d 收錢寫嘅稿
一d 要寫明廣告

屌你老母閪 同蝗蟲有咩分別

賤種港畜

一邊話香港買唔起 （原因支那種炒貴晒）
一邊去外國炒人地既樓
同支那人有咩分別 依條女非常垃圾

個邊經濟都唔掂
冇人接火棒 佢d樓本身都冇人買

日本airbnb唔係犯法嫁咩？

唔比人拉到就唔犯法架啦

對於Airbnb，日本議會早前通過《住宅住宿事業法》，訂出讓房東每年可以將房屋轉租最多180天，法案預計明年第一季推出，令Airbnb正式合法化。大阪市政府並在上月向民宿認證業者發出標誌貼紙，與「地下民宿」區別，另設補助金制度，助民宿經營者完善消防設備的補貼。

香港人日日聲大大屌鳩強國蝗過黎炒爆哂d樓，自己又去另一個地方做炒樓蝗，講到尾，強國人d炒功炒癮都係師承香港架咋

自己都受緊比人炒貴晒啲樓嘅苦
而家又去炒貴返人地啲樓

正仆街

遲早全世界都唔歡迎香港人
去到邊炒到邊
同蝗無撚分別

遲早比人種族清洗架啦

日本買樓交稅都交撚死

咪臭係
就快同蝗同級

唔踩住人上位 點會係香港人

要不是.....

係香港炒唔起就去人地國家度炒 ，狗改不了吃屎

香港第一樣要立例禁止炒賣既野一定係樓
本身股票 基金 仲有一大堆野商品都已經有得炒 連樓都玩埋根本痴線

佢係同地產合作咁算唔算炒
如果香港人印真係買黎自用

日本都冇人買樓 得d傻系香港人走去買 笑撚死 你放租放得太高人地政府一樣會推政策玩鳩你 仲有民宿法 依家推篇報導出黎想水人接火棒?

今日先知咩小學雞 温哥華 多倫多 97移民果d熱點一早已經係咁 不嬲唔受歡迎 見你人多 先少搞尻你

因為蝗蟲仆街
所以要同蝗蟲鬥仆街
去剝奪日本人既利益

得罪講句依家香港樓 個價值只係要黎炒 咁升法... 香港人d錢會愈黎愈多轉移投資去外地

咁事實係香港打份閪工
永世都買唔工樓
依家香港只會愈搞愈臭
同移民一樣
繼續比人剝奪 定剝奪人地真係自己揀

屌你老母，仲嫌香港人個朵唔夠臭咩

信佢買左就真係喊三聲

大把高官一路唱樓價跌一路買樓
加埋背後地產霸權
既得利益咁大
根本冇可能

炒日本樓真係笑撚死人
留係香港炒算啦

最好去哂日本買屌

似鱔稿多 有得炒都比蝗炒起晒啦
有個朋友係個邊買左間樓收租六七年都係個個租金水平

衰硬，日本租務法例係極度保護租客，你想加租都要租客同意，屋企d水管，熱水爐等等，一夠期就算無問題都要比錢換。仲要比好多錢去換人幫手打理。

釣水魚垃圾鱔稿

要不是香港人，你們日本...

得半年bnb 要回本就要加價
咁點解我唔住酒店

六七年前買
匯水都蝕左三成

我信你就奇啊！屌你老母！

咪鬼水人啦 正常日本人只係鐘意新樓 根本你炒樓係賺唔到錢
棟樓每年係折舊

只係窮人/社會新鮮人先會租舊樓 你放得貴咪姐係變相打壓青少年/窮人

所以香港只會愈來愈多地產霸權 自己一面呻霸權 另一面等機會成為霸櫂

做airbnb係賺到嘅
不過我住你嗰間樓又明知你唔係日本我做咩都吹我唔漲

if you cant beat them, join them

同埋日本人自己都唔會買中古樓
買樓一定係買新，二手市場死水咁，連租約嘅都仲有機，交吉盤真係慢慢等，你仲話搞airbnb 即係長吉。
都唔好話日本人口收縮出生率又低移民又少，對房屋需求只會越黎越細
呢篇擺到明係鱔稿引人去接貨。

日本有d 屋苑 大廈寫明唔可以做airbnb
你做真係等比人玩謝

日本舊樓會賺？

一個地震血本無歸，日政府只會救濟自己人

人地日本仔周圍侵略就係為左離開呢片地震區，你班港燦係都要仆住入

條女幾正

香港媒體，除左炒之外，仲識歌頌d乜

佢都係賺番香港人咋嘛

唔女

唔好理人點講，自己做好功課再出發

咪撚搞人地啲地方啦 正臭閪

搞腥簡人好喇

騷擾埋人地既地方 同支那蝗有咩分別

香港人屌鳩蝗炒貴香港樓價，轉個頭就去炒人哋既樓價

其實東京大阪專登起楝樓專做airbnb, 單位賣俾港人做airbnb,， 再請team人做清潔。 半年就留番俾自己同朋友住， 反正大把港人當日本係鄉下

其實一開始，香港人都已經係咁，去日本炒，加拿大炒，係近年俾人炒返轉頭就鬧蝗蟲

香港人好清高咩
其實真係有好多都好仆街
大陸人係質素低
但有唔小香港人係聰明但人格低

開心幾個月之後食花生等收皮

論炒樓
點都係香港人先過大陸

強國人恨貪官，恨自己唔係
香港人恨炒樓，恨自己冇份
一鳩樣

依家唔知佢點計180日
但我幾肯定依定放係airbnb全部都過
同埋大阪少酒店 租到都起碼千幾二千晚
只要平少少真係好多人仆去民宿

日本D 樓值錢咩，遠少少都求人租咁制